---
title: Account | api.navi.cc
---

# Аккаунт (пользователь сервиса)

* TOC
{:toc}

Большинство запросов работают с [авторизованным аккаунтом](/v3/#authentication).
Такие запросы не содержат параметр `:akey`.

## Поля ресурса **account**

id
: **string** - Идентификатор пользователя.

username
: **string** - Используемое имя для входа в сервис.

title
: **string** - Отображаемое имя пользователя.

email
: **string** - Адрес электронной почты для отправки отчетов и процедуры восстановления пароля.

date
: **dt** - Дата/время регистрации пользователя.

groups
: **array of string** - Список групп пользователей, членом которых является пользователь.
    Правка этого поля напрямую запрещена, для вступления в группу, необходимо добывить пользователя
    в ресурс `groups`.

skeys
: **array of keys** - Список наблюдаемых систем.
    Используется исключительно для определения очередности отображения систем. Добавление или удаление
    систем из списка наблюдения производится через [соответствующий ресурс](systems/).


## Получение авторизованного аккаунта

    GET /account

### Ответ

<%= headers 200 %>
<%= json :full_account %>

## Обновление авторизованного аккаунта

    PATCH /account

### Запрос

title
: _Optional_ **string**

email
: _Optional_ **string**

groups
: _Optional_ **string**

location
: _Optional_ **string**


<%= json \
    :title    => "Денис",
    :email    => "denis@batrak.com"

%>

### Ответ

<%= headers 200 %>
<%= json :full_account %>


## Получение группы

    GET /group

